黃唯銘辭任工程師學會會長

2018年08月29日

黃唯銘辭任工程師學會會長

【本報訊】港鐵前工程總監黃唯銘（圖）早前因沙中綫工程醜聞離職，前日亦辭任工程師學會會長。工程師學會理事會早前雖表決通過力挺黃唯銘留任會長，惟黃堅持去意，前日向學會正式提出辭任，下月1日生效。

理事曾力挺留任

工程師學會表示，黃唯銘辭任安排仍有待理事會表決，若動議獲通過，將按會章規定，由高級副會長余錫萬接任。

黃唯銘上周曾向工程師學會會員發信，表達辭任會長意願，事後學會理事會就其留任問題表決，38名學會理事中，有24人力挺黃留任。但黃唯銘在理事會表決後，前日中午正式向學會秘書長提出辭任。

他在辭任信件指出，理事會對其留任有分歧，為保理事會團結和諧，經再三考慮，認為辭任是對學會的最佳安排。據了解，黃唯銘正離港休假，早前他已口頭通知學會個別理事，由於有感事件已高度政治化，無論投票結果如何，都已下定決心離任。

工程師學會確認秘書處已收到黃唯銘辭任會長信件，但仍有待學會理事會表決通過。學會昨已啟動緊急會議程序，要求學會理事投票是否接納黃辭任，並動議按會章由高級副會長余錫萬接任會長，投票時間在今日下午5時半結束。

早前發起聯署要求黃唯銘辭任會長的資深工程師黎廣德指，理事會早前力撐黃唯銘留任，已造成雙輸局面，認為理事會應盡早檢視學會理事會架構，能否回應公眾期望，務求讓公眾重拾對工程界專業及誠信的信心。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
西環施壓 北大禁港大狀教學

下一則
下一則
袁國勇：一傳五全球首例 移植器官染戊肝 一人不治

呢d垃圾學會咪同中學果d學生會一樣咁垃圾 是撚旦啦

咁投咗挽留個班人仲使唔使請公關？

岩呀
成班工程狗圍威喂
成個CHARTERSHIP過程一D都表現唔到專業
靠關係 小圈子 又怕競爭
做D基建項目一PART仔又吹到天花龍鳳

工程師學會最有用係可以GROUP UP哂有咩講座聽

圍威喂小圈子